都會駅呎價8954將軍澳新高

2010年01月01日

【本報訊】本港樓價長升長有，將軍澳區私人屋苑樓價，更已升至豪宅價水平。座落調景嶺站上蓋的都會駅，一個頂層連平台特色戶，成交呎價高達8954元，成為將軍澳歷來最貴住宅。

1329呎特色戶 1190萬成交

美聯物業高級區域經理方思賢表示，該創出將軍澳新高呎價單位，為都會駅2座頂層G室，1329方呎，客廳外連266方呎平台，剛以1190萬元售出，呎價8954元，不但較屋苑普通分層戶平均呎價約5100元，高出75.6%，並創出將軍澳新高。而同等樓價，更夠買九龍站漾日居單位。買家為同屋苑業主，購入換樓。

方思賢稱，由於全屋苑只有四個同類特色戶，故買家不惜以高價購入心頭好。原業主去年5月以990萬元購入，持貨年多獲利200萬元，升值20.2%。
都會駅同類放盤現時只得5座頂層G室，面積相同，業主叫價1300萬元，呎價9782元。另外，都會駅是現時將軍澳第二最貴住宅，平均呎價5100元，只較首都5119元稍低。
樓市在09年底仍大旺，買家趕過年前入市，將軍澳上月錄得多達320宗成交，與11月高位相若，維景灣畔及新都城最旺，各佔40宗；都會駅則錄得23宗，9座中高層B室，974方呎，剛以498萬元售出，呎價5113元。

方思賢又指，相對市區樓，將軍澳樓價明顯落後，市況又旺，區內有逾一成業主反價，加幅3至5%。都會駅1座中層G室，638方呎，原叫價350萬元，現加價4.3%至365萬元，呎價5721元。

原來以前d新樓可以4000蚊呎

仆街
當人工X2都應該係8-9000

慢慢變番以前

以前買樓咁平既

地鐵站上蓋都係$4500呎

而加升到幾多？

當時人工水平 應該同而加無咩大分別

而家前面要加多個1字
8年黎人工都無升咁多

東港城當年呎價$4500
而加最新呎價 $15000

差唔多400%升幅

2010 都未考al

出左黎做野無耐，果時d人工好底，兩萬蚊已經叫本事

果陣既2萬= 依家8萬

邊有咁勁

2009果陣 好多工仲開緊6-7000依個數 搵到萬2-3真係可以當自己中產
當然物價亦唔同 好記得茶記仲有25蚊碟頭飯 將軍澳買4M係天價 大西北啲樓2M都無人肯要

其實09年都唔係好耐之前 點解d物價貴撚左咁多

2萬3= 而家32000

32000/1.03^10=23811

唉 當年d 樓好平。。。。仲要低息

2011年最低工資＄28
2018年最低工資 $34.5

只有23%升幅
但係樓價就300%升幅

8年好耐咩 樓價升到唔識停

80 後黃金十年 被樓價打殘

康城竟然貴過將軍澳調景嶺站

09年 嘉湖賣緊1M左右 連登仔有時光機應該可以fullpay買一圈

翠湖居6座低層G室 面積：705方呎 成交價：120萬元 呎價：1702元
成交月份：1月/園樓景 租值/回報：4700元/4.7厘

景湖居7座低層D室 面積：704方呎 成交價：115萬元 呎價：1634元
成交月份：1月/馬路景 租值/回報：4500元/4.7厘

麗湖居1座低層C室 面積：709方呎 成交價：112萬元 呎價：1580元
成交月份：1月/鐵路景 租值/回報：4800元/5.1厘

翠湖居6座低層C室 面積：705方呎 成交價：107.2萬元 呎價：1521元
成交月份：1月/街樓景 租值/回報：4700元/5.3厘

09粉嶺百五萬度

以前真係努力d 去少d旅行就買到樓

以前收租樓都可以做7成按P+0.7

高鐵拍烏蠅，西九樓價隨時插四份一

而加都唔知邊到搵間400萬

一向都有 只係7成樓下要按保 但學你話齋當時樓價咁低 好少人會用9按 都係7按為主
之後政府見樓價先收到依家600萬封頂8按 以上按 1000萬5按

仲有 壓力測試無記錯係10年先有 依家你夠首期都未必過到壓測

而家去旅行平咗 樓價就升勁多

果時仲用緊建築面積係呎價？

突然間覺得好恐怖 嗰時猛車邊買咗樓，依家都變咗資產階級，成個社會好似分咗資本家同奴隸，啲奴隸就好似西西弗斯咁，幾努力都好，永遠都徒勞無功

search gov mps

2010年 公務員Pt 0起薪點: $8500
2018年 公務員Pt 0起薪點: $11000

政府人工比2010年升左約45%
但樓價升左超過300%...

連登仔人工跑贏大市
fg 50k起跳

係

2010年 EO起薪約21k 492實呎 338萬
2018年 EO起薪約30k 492實呎 800萬

雙登樓爆論都係果時開始發芽

入黎之前我仲係度諗點解咁撚平仲新高

09年比而家少左近50萬單程證

零八年年底雷曼爆煲
打後兩年都樓市沈底
睇返闊幾年 樓市整體係一直升
只係唔知仲要升到幾時先平頂

再咁升落去真係10萬月薪都供唔到
500尺都過1000萬